
// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  // SHEET(1)

  // 1
  {
    numb: 1,
    question: "الموارد البشرية هي مجموعة من الأنشطة الإدارية المتخصصة المتعلقة بتحديد احتياجات المنظمة من الموارد البشرية، والعمل على توفيرها، توجيه جهودها، بما يمكـن مـن تحقيـق أهـداف المنظمة والأفراد العاملين فيها ",
     answer:"خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },

  //2
  {
    numb: 2,
    question: "ادارة الموارد البشرية هي  جميع الأفراد العاملين في المنظمة سواء كانوا رؤساء أو مرؤوسين، والذين تم توظيفهم فيها لأداء وظائف وأعمال محددة قصد تحقيق أهدافها واستراتيجيتها. ",
     answer:"خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },
  //3
  {
    numb: 3,
    question: "المدخل الاداري : يدرس ادارة الموارد البشرية  على انها  مسئولية كل المديرين و يركز على وضع الاهداف التي تهتم ( بتخطيط القوى العاملة والتحليل والاختيار و التعيين الي جانب باقي وظائف ادارة الموارد البشرية من تقييم الاداء ، للتدريب ، وتخطيط المسار الوظيفي. ",
     answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },
  //4
  {
    numb: 4,
    question: "المدخل الإستراتيجي : من خلال ربط ادارة الموارد البشرية بغايات و رؤية و رسالة المنظمة لتحقيق اهدافها الاستراتيجية واعتبار العنصر البشري استثمار استراتيجي يساهم في خلق ميزة تنافسية للمنظمة . ",
     answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },
  //5
  {
    numb: 5,
    question: "تعد إدارة الموارد البشرية جزء من الادارة العليا ",
     answer:"خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },
  //6
  {
    numb: 6,
    question: "تقسم العوامل المؤثرة في تخطيط الموارد البشرية إلى نوعين داخلية و خارجية. ",
     answer:"صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },
  //7
  {
    numb: 7,
    question: "من خصائص إدارة الموارد البشرية النظر للموارد البشرية باعتبارها موردا استراتيجيا  ",
     answer:"خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },
  //8
  {
    numb: 8,
    question: "يهتم المدخل الادارى بربط ادارة الموارد البشرية بغايات و رؤية و رسالة المنظمة لتحقيق اهدافها الاستراتيجية واعتبار العنصر البشري استثمار استراتيجي. ",
     answer:"خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },
  //9
  {
    numb: 9,
    question: "يهتم تحليل العرض للاحتياجات البشرية بنوع واحد من العمالة ",
     answer:"خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },
  //10
  {
    numb: 10,
    question: "لا تعد تغيير قيم واتجاهات العاملين المتعلقة بالعمل من متطلبات الإدارة الاستراتيجية للموارد البشرية. ",
     answer:"خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ]
  },



  //1
  {
    numb: 11,
    question: "من العوامل المؤثرة في تخطيط الموارد البشرية",
     answer:"المركز التنافسي للمنظمة",
    options: [
      "جمع البيانات",
      "تحديد المشكلة",
      "المركز التنافسي للمنظمة",
      "النتائج و التوصيات",
    
    ]
  },
  //2
  {
    numb: 12,
    question: "الخطوة الاولي فى تقدير الإحتياجات البشرية في المنظمة هي :",
     answer:"تحليل الطلب",
    options: [
      "تحليل العرض",
      "تحليل الطلب",
      "نقطة التعادل بين العرض و الطلب",
      "جميع ما سبق",
    
    ]
  },
  //3
  {
    numb: 13,
    question: "الخطوة الثانية فى تقدير الإحتياجات البشرية في المنظمة هي :",
     answer:"تحليل العرض",
    options: [
      "تحليل العرض",
      "تحليل الطلب",
      "نقطة التعادل بين العرض و الطلب",
      "جميع ما سبق",
    
    
    ]
  },
  //4
  {
    numb: 14,
    question: "مفهوم شامل يتضمن تخطيط الموارد البشرية وتحليل ووصف الوظائف و الاستقطاب للعمالة .: ",
     answer:"التخطيط  الاستراتيجي للمواردالبشرية",
    options: [
      "ادارة الاداء",
      "التخطيط  الاستراتيجي للمواردالبشرية",
      "التدريب والتنمية",
      "تحسين الانتاجية",
    
    ]
  },
  //5
  {
    numb: 15,
    question: "من أهداف الإدارة الاستراتيجية للموارد البشرية",
     answer:"جميع ما سبق",
    options: [
      "توفير فرص الإبداع والابتكار",
      "التغيير التنظيمي",
      "أتخاذ قرارات استراتيجية",
      "جميع ما سبق",
    
    ]
  },
  //6
  {
    numb: 16,
    question: "من  العوامل الداخلية المؤثرة في تخطيط الموارد البشرية:",
     answer:"التمويل",
    options: [
      "ظروف سوق العمل",
      "المنافسين",
      "الاوضاع الاقتصادية العامة",
      "التمويل",
    
    ]
  },
  //7
  {
    numb: 17,
    question: "مفهوم المدخل السلوكي لدراسة الموارد البشرية هو ",
     answer:"تعظيم العنصر البشري",
    options: [
      "تعظيم العنصر البشري",
      "تحقيق أنتاجية المنظمة",
      "العنصر البشري استثمار استراتيجي",
      "مسئولية كل المديرين",
    
    ]
  },
  //8
  {
    numb: 18,
    question: "يركز تحليل العرض الخارجي للموارد البشرية على : ",
     answer:"العمالة الخارجية",
    options: [
      "التمويل",
      "العمالة الداخلية",
      "عدد الافراد فى كل وظيفة",
      "العمالة الخارجية",
    
    ]
  },
  //9
  {
    numb: 19,
    question: "من متطلبات الإدارة الاستراتيجية للموارد البشرية:",
     answer:  "توفير هيكل ادارى مرن",
    options: [
      "بحوث التسويق",
      "العمالة الخارجية",
      "جمع و تحليل البيانات",
      "توفير هيكل ادارى مرن",
    
    ]
  },
  //10
  {
    numb: 20,
    question: "تشمل أنواع الحوافز الفردية والجماعية المادية والمعنوية",
     answer:"منظومة التعويضات",
    options: [
      "منظومة التعويضات",
      "برامج تحسين الانتاجية",
      "التنمية والتدريب",
      "إدارة الاداء",
    
    ]
  },


]

// Shuffle questions array
questions.sort(function() {
  return 0.5 - Math.random();
});



// Select the first 30 questions
// questions = questions.slice(0, 50);

